<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>El Blog de Vía Código</title>
    <link>https://blog.viacodigo.com/</link>
    <description>Recent content on El Blog de Vía Código</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-PE</language>
    <copyright>Vía Código</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Sep 2018 17:41:05 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.viacodigo.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>El modelado de género en Vía Código</title>
      <link>https://blog.viacodigo.com/2018/09/16/desarrollo-humano/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 17:41:05 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.viacodigo.com/2018/09/16/desarrollo-humano/</guid>
      <description>Hablar de violencia de género y de machismo con los adolescentes del CJDRL (Maranguita) es importante. Creemos esto porque los jóvenes, luego de cumplir con su medida socioeducativa, regresarán a insertarse en la sociedad, a esta sociedad machista en la que vivimos y en la cual se comete, diariamente, delitos contra los derechos de las personas. Y mencionamos derechos de las personas y no solo mujeres, porque desde ahí se debe partir: enseñar a los adolescentes a igualar los derechos de ambos géneros y a respetarlos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista al Mentor  Leonardo</title>
      <link>https://blog.viacodigo.com/2018/08/30/mentor-entrevista-leonardo/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2018 12:04:10 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.viacodigo.com/2018/08/30/mentor-entrevista-leonardo/</guid>
      <description>El programa de mentores de Vía Código pone en contacto a programadores reconocidos de todo el mundo con los estudiantes de nuestro proyecto. Busca presentar a los estudiantes las puertas que abre el mundo de la programación, y los pone en contacto con profesionales que no los juzgan por su pasado, sino que buscan ayudarlos a salir adelante.
Leonardo, Graduate student, Computer Science, Boston ¿Cómo crees que la programación Web puede ayudar a los jóvenes de VC a cambiar sus vidas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista al Mentor  Eric</title>
      <link>https://blog.viacodigo.com/2018/08/15/mentor-entrevista-eric/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Aug 2018 12:04:10 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.viacodigo.com/2018/08/15/mentor-entrevista-eric/</guid>
      <description>El programa de mentores de Vía Código pone en contacto a programadores reconocidos de todo el mundo con los estudiantes de nuestro proyecto. Busca presentar a los estudiantes las puertas que abre el mundo de la programación, y los pone en contacto con profesionales que no los juzgan por su pasado, sino que buscan ayudarlos a salir adelante.
Eric, Software Engineer, Backend Web Development and Data Engineer, New York ¿Cómo crees que la programación Web puede ayudar a los jóvenes de VC a cambiar sus vidas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista al Mentor Gonçalo</title>
      <link>https://blog.viacodigo.com/2018/08/01/mentor-entrevista-gon%C3%A7alo/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 11:45:47 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.viacodigo.com/2018/08/01/mentor-entrevista-gon%C3%A7alo/</guid>
      <description>El programa de mentores de Vía Código pone en contacto a programadores reconocidos de todo el mundo con los estudiantes de nuestro proyecto. Busca presentar a los estudiantes las puertas que abre el mundo de la programación, y los pone en contacto con profesionales que no los juzgan por su pasado, sino que buscan ayudarlos a salir adelante.
Gonçalo, Front-end Developer at BridgeU y Recurse Center alumnus, London ¿Cómo crees que la programación Web puede ayudar a los jóvenes de VC a cambiar sus vidas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Via Codigo Una Propuesta Actual</title>
      <link>https://blog.viacodigo.com/2018/07/01/via-codigo-una-propuesta-actual/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 18:22:01 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.viacodigo.com/2018/07/01/via-codigo-una-propuesta-actual/</guid>
      <description>El gesto revolucionario es siempre negar lo que hay en nombre de lo que desearíamos que haya. Y parecería que en el núcleo productivo de la subjetividad heroica no sería negar lo que hay en nombre de “lo que debe haber” sino en nombre de lo que puede haber” [1]. Elena Aldea
 Hoy, por medio de la pasión que es el fútbol y tras ganarnos la entrada por la puerta grande, volvemos convertidos en competidores mundialistas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>