<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>El Blog de Vía Código</title>
    <link>https://blog.viacodigo.com/</link>
    <description>Recent content on El Blog de Vía Código</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-PE</language>
    <copyright>Vía Código</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Oct 2018 12:04:10 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.viacodigo.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Entrevista al ViaCoder  Ironman</title>
      <link>https://blog.viacodigo.com/2018/10/26/viacoder-entrevista-ironman/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 12:04:10 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.viacodigo.com/2018/10/26/viacoder-entrevista-ironman/</guid>
      <description>Ironman es el primer egresado del taller que está ya trabajando en remoto para clientes actuales, aquí nos narra su primera experiencia
¿Cómo ha sido tu primera experiencia programando para un cliente? Mi primera experiencia, fue espectacular, ya que al hacer una web de cero me ayuda mas a aprender. Ademas programar te abre la mente y es lo que me gusta.
¿Qué ha sido lo que más te gustó de ello?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El modelado de género en Vía Código</title>
      <link>https://blog.viacodigo.com/2018/09/16/desarrollo-humano/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 17:41:05 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.viacodigo.com/2018/09/16/desarrollo-humano/</guid>
      <description>Hablar de violencia de género y de machismo con los adolescentes del CJDRL (Maranguita) es importante. Creemos esto porque los jóvenes, luego de cumplir con su medida socioeducativa, regresarán a insertarse en la sociedad, a esta sociedad machista en la que vivimos y en la cual se comete, diariamente, delitos contra los derechos de las personas. Y mencionamos derechos de las personas y no solo mujeres, porque desde ahí se debe partir: enseñar a los adolescentes a igualar los derechos de ambos géneros y a respetarlos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista al Mentor  Leonardo</title>
      <link>https://blog.viacodigo.com/2018/08/30/mentor-entrevista-leonardo/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2018 12:04:10 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.viacodigo.com/2018/08/30/mentor-entrevista-leonardo/</guid>
      <description>El programa de mentores de Vía Código pone en contacto a programadores reconocidos de todo el mundo con los estudiantes de nuestro proyecto. Busca presentar a los estudiantes las puertas que abre el mundo de la programación, y los pone en contacto con profesionales que no los juzgan por su pasado, sino que buscan ayudarlos a salir adelante.
Leonardo, Graduate student, Computer Science, Boston ¿Cómo crees que la programación Web puede ayudar a los jóvenes de VC a cambiar sus vidas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista al Mentor  Eric</title>
      <link>https://blog.viacodigo.com/2018/08/15/mentor-entrevista-eric/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Aug 2018 12:04:10 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.viacodigo.com/2018/08/15/mentor-entrevista-eric/</guid>
      <description>El programa de mentores de Vía Código pone en contacto a programadores reconocidos de todo el mundo con los estudiantes de nuestro proyecto. Busca presentar a los estudiantes las puertas que abre el mundo de la programación, y los pone en contacto con profesionales que no los juzgan por su pasado, sino que buscan ayudarlos a salir adelante.
Eric, Software Engineer, Backend Web Development and Data Engineer, New York ¿Cómo crees que la programación Web puede ayudar a los jóvenes de VC a cambiar sus vidas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista al Mentor Gonçalo</title>
      <link>https://blog.viacodigo.com/2018/08/01/mentor-entrevista-gon%C3%A7alo/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 11:45:47 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.viacodigo.com/2018/08/01/mentor-entrevista-gon%C3%A7alo/</guid>
      <description>El programa de mentores de Vía Código pone en contacto a programadores reconocidos de todo el mundo con los estudiantes de nuestro proyecto. Busca presentar a los estudiantes las puertas que abre el mundo de la programación, y los pone en contacto con profesionales que no los juzgan por su pasado, sino que buscan ayudarlos a salir adelante.
Gonçalo, Front-end Developer at BridgeU y Recurse Center alumnus, London ¿Cómo crees que la programación Web puede ayudar a los jóvenes de VC a cambiar sus vidas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Via Codigo Una Propuesta Actual</title>
      <link>https://blog.viacodigo.com/2018/07/01/via-codigo-una-propuesta-actual/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 18:22:01 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.viacodigo.com/2018/07/01/via-codigo-una-propuesta-actual/</guid>
      <description>El gesto revolucionario es siempre negar lo que hay en nombre de lo que desearíamos que haya. Y parecería que en el núcleo productivo de la subjetividad heroica no sería negar lo que hay en nombre de “lo que debe haber” sino en nombre de lo que puede haber” [1]. Elena Aldea
 Hoy, por medio de la pasión que es el fútbol y tras ganarnos la entrada por la puerta grande, volvemos convertidos en competidores mundialistas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Maranguita: Jóvenes reciben una segunda oportunidad gracias a la programación informática [VIDEO]</title>
      <link>https://blog.viacodigo.com/2018/03/12/trome-maranguita-via-codigo-programa-coding/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 12:04:10 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.viacodigo.com/2018/03/12/trome-maranguita-via-codigo-programa-coding/</guid>
      <description>Artículo original Trome
Vía Código es una organización que enseña a los jóvenes de Maranguita el idioma del &amp;lsquo;coding&amp;rsquo; y les da una herramienta para triunfar al cumplir su condena..
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jóvenes en ‘Maranguita’ reciben a diario clases de programación web</title>
      <link>https://blog.viacodigo.com/2018/02/18/republica-jovenes-maranguita-reciben-diario-clases-programacion-web/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 12:04:10 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.viacodigo.com/2018/02/18/republica-jovenes-maranguita-reciben-diario-clases-programacion-web/</guid>
      <description>Artículo original La República
Reinserción social. Vía Código cuenta con doce internos estudiando programación. Esta labor busca dar una oportunidad a estos muchachos seleccionados.
No todo está perdido en el Centro Juvenil de Diagnóstico y Rehabilitación de Lima &amp;lsquo;Maranguita&amp;rsquo;, un grupo de doce internos dejan de lado su pasado y se vienen preparando para su futuro. Desde hace varios meses, estos jóvenes en el centro estudian desarrollo web.
Esta iniciativa lo realiza Vía Código, que brinda oportunidades a los sectores más vulnerables de la sociedad a través de la enseñanza de programación web (coding).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Innovación tecnológica: la apuesta por el coding para la reinserción social juvenil</title>
      <link>https://blog.viacodigo.com/2018/02/06/gestion-apuesta-coding-reinsercion-social/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 12:04:10 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://blog.viacodigo.com/2018/02/06/gestion-apuesta-coding-reinsercion-social/</guid>
      <description>Artículo original Gestión
Los centros de reinserción juvenil albergan aproximadamente a mil jóvenes y se gasta un promedio de US$ 1,300 al año por cada interno, quiénes cumplen condenas de entre 3 a 4 años.
La educación es la mejor arma para cambiar el mundo, decía Nelson Mandela, y hoy en día es esencial aplicar dicha filosofía de vida en cualquier contexto. En este caso, el uso del coding o programación web para la reinserción social juvenil.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>